(200萬鬥 3萬)最近發夢玩梗戰棋Game

(電競戰術分析) 最近發夢玩梗戰棋Game

利申咗先，小弟原本只係一個CD-ROM，由於最近成日發夢，所以先有勇氣借朋友ACC出post。因為小弟係一個經常打機既分析L，想講吓可以點玩最近出既Game。純討論，唔啱聽都唔好XX 我。

首先，我想講吓我既分析:

200萬村民鬥 3萬兵唔使講都知要玩人海戰術。但係唔好唔記得，好多村民都係唔想打既，勇武既戰士只係佔小部份，我唔係想分化，不割蓆，不篤灰。兄弟爬山，各自努力。但係對面啲兵係咁捉、打、圍我哋......咁樣只會係 lose-lose situation。 還拖有機會/藉口比佢捉，自己又會有損耗。

好似打LOL (英雄聯盟) 咁，如果我哋一個星期一個地方等於LOL (英雄聯盟) 殺咗兩個敵人都唔拎 objectives，等人回氣之後又 再5v5，咁樣只要有失誤對面就隨時come back，成個局勢會逆轉......所以其實唔使硬碰硬，唔一定要喺人哋塔下打既， 我哋玩分推(上，中，下，龍，巴龍) 人多打人少下 咁佢點守。唔同分區同時間有合法既推進已經夠對面啲兵慢慢煩人手分配問題。

又或者好似 FPS 既 “Capture the Flag” Mode 咁，得一支旗一定有好多Camper 等住你。但係如果有十支百支旗，啲兵點守得晒。兵都要好好既溝通先得，反而我哋本來就無咩溝通 ，可以利用依個advantage ，真係be water my friend。

目的Objective

要認清邊個先係 Final boss， 啲兵只不過係工具，係最後既棋子。依幾個星期越黎越多平時唔玩既人加入or支持，嗰班兵一定壓力爆煲。如果加上多區同時間推進，佢哋一定崩潰。唔好俾佢哋個個星期回氣，我哋玩人海戰術 be water. 又可以攰死對手，又可以 raise awareness ， win-win situation.。但係記住我哋既目的唔係對面啲兵，係要啲兵開始感到失望/憤怒/不滿，迫令佢哋做逃兵或者唔聽指揮，就算唔係變節，都至少唔會好似依家咁全力檔住我哋。

同時間遍地開花優勢Advantage

-攰死對手，分散兵力
-同時間分推唔使擔心冇馬騎返屋企
-地頭蟲優勢，熟悉地理路線
-地頭蟲路過，我無野講

同時間遍地開花劣勢Disadvantage

-分散力量 (所以要 be water)
-平民有機會覺得隻game好亂 (其實已經好亂)

最後我發開口夢講句：香港人加油！Sing Hallelujah to the Lord.

「我把平安留給你們，我把我的平安賜給你們。我給你們的，不像世界所給的。你們心裡不要愁煩，也不要膽怯。 - 約翰福音 14:27

耶穌又對眾人說：「我就是世界的光。跟從我的人，絕不會在黑暗裡行走，卻要得到生命的光。」 -約翰福音 8:12

為了我的名，你們將被所有的人憎恨，但是忍耐到底的，這個人將會得救。-馬太福音 10:22